Menu

Protection des données
======================

\- Privacy Policy -
-------------------

CHARTE RELATIVE A LA PROTECTION DES DONNEES A CARACTERE PERSONNEL DES UTILISATEURS

La société EFFENCY est spécialisée dans l’accompagnement digital des collaborateurs en entreprise. Elle a développé TeamGether (« l’Application »), compagnon digital qui délivre directement le savoir sur Teams, Slack, Citadel ou la suite Google, pour accompagner formations et transformations directement dans les outils quotidiens. Grâce à un éditeur intuitif, le JetPack, TeamGether permet d’associer des ressources existantes (textes, images, ppt, pdf, quiz, QCM…) pour des expériences différentes et pertinentes pour chacun, en ancrage d’apprentissage ou animation d’intersessions de formation. Cet éditeur permet également de piloter l’expérience collaborateur dans une démarche d’amélioration continue. 

EFFENCY a développé et met à disposition des Clients un outil de création, de diffusion et de gestion de contenus dénommé JetPack. 

Ce Service a pour but de permettre aux Clients de créer, à l’aide du JetPack, des parcours de formation adaptés à leur culture d’entreprise et personnalisés grâce à la multitude de formats proposés (texte, image, vidéo, liens externes, activités, quizz, questions ouvertes ou QCM, etc.). Ils bénéficient en outre de l’assistance d’EFFENCY, via un accompagnement lors de la prise en mains du JetPack, puis au travers notamment de tutoriels et de FAQs. 

Dans ce cadre, EFFENCY accorde aux Clients qui souscrivent à ce Service un accès à ses licences éditeur, gestionnaire et leur fournit un support technique et fonctionnel continu, aux fins d’installation de TeamGether, son chatbot conçu à cet effet (ci-après : « **l’Application** »), sur Slack, Teams, Citadel et la suite Google pour chacun des Membres de l’Equipe concernée. 

Les parcours de formation ainsi créés par le Client sont ensuite diffusés aux Clients Finaux ou aux Membres d’une Equipe par TeamGether, sur Slack, Teams, Citadel ou la suite Google, selon des modalités définies par le Client (envoi automatisé ou non, à des groupes de personnes ou bien encore individuellement, etc.). 

Enfin, le JetPack permet au Client de stocker et gérer l’ensemble de ses parcours de formation au sein de sa propre bibliothèque, dont le contenu est rendu accessible au Client Final ou à tous les Membres de l’Equipe. Le Client a également accès, s’il décide d’opter pour le forfait correspondant, en français et en anglais, aux 2.700 parcours et recommandations développés par EFFENCY sur l’efficacité collective et mis à disposition dans une bibliothèque commune. 

Le JetPack permet également de piloter l’expérience collaborateur dans une démarche d’amélioration continue. 

Le cas échéant, les parcours de formation peuvent viser l’efficacité collective, auquel cas ils intègrent les Services décrits dans nos CGU ([_lien vers les CGU_](https://www.effency.fr/conditions-generales-2/)), en ce compris un test de personnalité et une analyse d’équipe. 

Le détail de ces Services (nos « Services ») est fourni sur Devis, en fonction de l’abonnement souscrit par le Client, ou commercialisé sur son site web [www.effency.fr](http://www.effency.fr/) (le « Site ») 

La présente Politique de Confidentialité a pour objet de vous informer sur les données à caractère personnel que vous nous confiez ou que nous pouvons être amenés à collecter lors de vos navigations et de nos interactions sur notre Site et notre Application. 

Nous nous conformons, dans la collecte et la gestion de ces données, à la réglementation applicable en matière de données personnelles et notamment la loi n°78-17 du 6 janvier 1978 dite « Informatique et Libertés », au Règlement UE 2016/679 du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l’égard du traitement des données à caractère personnel et à la libre circulation de ces données faisant l’objet du décret n°2019-536 du 29 mai 2019. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

1

### Identité du responsable de la collecte de données :

Le responsable de la collecte de vos données à caractère personnel est la société SAS EFFENCY, immatriculée au Registre du Commerce et des Sociétés de Paris sous le n° 822 320 172 ayant son siège social au 78 avenue de Flandre – 75019 Paris (« EFFENCY» ou « Nous »). 

Email de contact : team@effency.fr  

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

2

### Données à caractère personnel  collectées :

Une donnée personnelle signifie toute information relative à une personne physique susceptible d’être identifiée, directement ou indirectement, par référence à un ou plusieurs éléments qui lui sont propres tels que son nom, son prénom, son adresse postale ou e-mail ou par référence à un numéro d’identification tel qu’un numéro de commande, une adresse IP etc..  

EFFENCY veille scrupuleusement au principe de minimisation des données collectées, et ne collecte que les données nécessaires aux finalités de ses services, à savoir :  

* **Données d’identification transmises par LE CLIENT** (nom, adresse e-mail, adresse IP, identifiant de connexion Slack, Teams, Citadel ou la suite Google, données d’identification professionnelles) : ces données sont essentielles pour mettre en œuvre nos prestations et services digitaux. Elles sont transmises par un Client, lorsqu’il conclut un contrat avec EFFENCY ayant pour objet de permettre à ces salariés et/ou préposés de bénéficier de nos Services. Notre client transmet sous sa responsabilité les adresses mails et identifiants de connexion Slack, Teams, Citadel ou la suite Google de ses salariés autorisés à accéder à nos services. 
*  **Données d’identification transmises par L’UTILISATEUR** (nom, adresse e-mail, adresse IP, identifiant de connexion Slack, Teams, Citadel ou la suite Google, données d’identification professionnelles, n° de téléphone, adresse postale) : ces données sont également essentielles pour mettre en œuvre nos prestations et services. Elles sont transmises quand un utilisateur, salarié et/ou préposé d’un client ouvre un compte sur le Site ou l’Application ou se connecte en vue de bénéficier de nos Services (tests individuels, analyse de groupe, suivi d’un programme de coaching, suivi d’un parcours digital). 
*  **Données bancaires** : ces données sont nécessaires pour toute commande de prestations par nos clients ou remboursement. Toutefois, aucun paiement n’est effectué en ligne et les données bancaires que nous pouvons recueillir sont uniquement destinées à nos prestataires de service de paiement.  
*  **Données techniques** (adresses IP, logs de connexion) : ces données sont récoltées au cours de vos navigations. 
*  **Données de navigation** (recherches, nombre de visites, date de la dernière visite) : ces données sont utiles pour proposer des services personnalisés mais aussi effectuer des mesures d’audience de nos produits et services. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

3

### Finalités des traitements :

Vos données sont collectées et traitées pour des finalités explicites, légitimes et déterminées afin de nous permettre : 

* D’assurer le bon fonctionnement de notre Site et notre Application, de leurs services et de leurs fonctionnalités. 
* De vous adresser des notifications concernant le service, de consulter vos résultats ou lorsque nous dialoguons via le Chatbot EFFENCY, sous réserve que vous ayez accepté ce type d’envoi. 
* De vous adresser des sollicitations, des newsletters et messages promotionnels, sous réserve que vous ayez accepté ce type d’envoi. 
* D’effectuer des recherches. 
* D’élaborer des statistiques commerciales et de fréquentation de nos Services. 

Nous vous informons, lors de la collecte de vos données personnelles, si certaines données doivent être obligatoirement renseignées ou si elles sont facultatives. Nous vous indiquons également quelles sont les conséquences éventuelles d’un défaut de réponse. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

4

### Destinataires des données collectées  :

EFFENCY ne transfère aucune donnée à des sociétés tierces pour tout autre motif que l’un des suivants : 

**Fourniture des prestations commandées :** dans le cadre du service de coaching digital, afin de pouvoir fournir les prestations et services digital proposées, vos données peuvent être transmises aux sociétés concernées, à savoir : 

* Nos Consultants : Cog’X 
* Nos Partenaires : La Petite Étincelle, Siclavy, Arborescence, In Facto. 

Notre personnel, nos consultants et partenaires ont signé un engagement de respect de la confidentialité des données qu’ils sont amenés à traiter.  

**Accès à des services tiers :** afin de mettre en œuvre nos prestations nous utilisons des plateformes de communication collaborative, vos données peuvent transiter sur ces plateformes : 

* Nos Prestataires de plateformes de communication collaborative : « Slack » (Salesforce), Teams (Microsoft), Citadel ou la suite Google. 

L’Utilisation par EFFENCY des informations reçues en provenance de ces services tiers respecte la politique de données utilisateurs de ces applications. 

**Sous-traitance** : EFFENCY a recours à des prestataires pour faire fonctionner son Site et son Application et vous fournir les services et produits proposés et notamment à la société AWS pour le stockage des données. Les serveurs utilisés par EFFENCY sont situés dans le cloud AWS en France ((serveur applicatif, serveur web et serveur base de données) 

L’Utilisation par EFFENCY des informations reçues en provenance de ces prestataires respecte la politique de données utilisateurs de ces applications étant rappelé que ces prestataires techniques ne peuvent utiliser les données personnelles que pour le compte d’EFFENCY et ne seront transmises que : 

* si la réglementation l’exige ou pour se conformer à une obligation légale ou une procédure judiciaire ; 
* dans le cas de circonstances urgentes pour garantir la sécurité des données.  

Peuvent également être destinataires de vos données à caractère personnel les organismes publics, exclusivement pour répondre à nos obligations légales, les auxiliaires de justice, les officiers ministériels et les organismes chargés d’effectuer le recouvrement de créances. 

Les données à caractère personnel collectées sont susceptibles d’être utilisées à des fins de recherche ainsi qu’aux fins de réalisation de statistiques (voir article 10 de nos CGU). Dans ce cadre, elles sont susceptibles d’être transmises à des tiers, chercheurs, avec lesquels nous collaborons. Elles sont toutefois anonymisées avant toute transmission à ces tiers, de manière à ne plus constituer des données à caractère personnel lors cette leur transmission. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

5

### Bases juridiques des traitements  :

EFFENCY traite vos données personnelles sur les fondements juridiques suivants : 

**Exécution du contrat** : le traitement de vos données est nécessaire à l’exécution du contrat conclu entre vous et EFFENCY, et/ou ses partenaires afin de vous fournir nos Services, via notre Site ou notre Application. 

**Intérêt légitime :** EFFENCY peut disposer d’un intérêt légitime à traiter vos données. C’est par exemple le cas lorsque EFENCY procède à l’envoi de ses emails d’annonce de création des comptes ou lorsqu’elle procède à l’analyse de vos navigations sur son Site ou son Application dans un but d’amélioration de ses offres et services, de réalisation d’études statistiques sur les produits et/ou services qu’elle commercialise, de sécurisation de ses supports numériques (sites internet, applications, etc.). 

**Consentement :** EFFENCY réalise des traitements à la suite de votre consentement exprès, qui peut être retiré à tout moment. Tel est le cas pour l’envoi de nos tests, analyses, programmes de coaching, parcours digitaux ou communications commerciales portant sur les offres spéciales. 

**Respect des obligations légales :** EFFENCY peut réaliser des traitements dans le cadre du respect de ses obligations légales. Tel est le cas dans le cadre encore du traitement comptable de vos commandes. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

6

### Durée de conservation des données à caractère personnel :

Nous conservons les données conformément aux durées légales des recommandations de la CNIL et/ou des durées légales auxquelles EFFENCY est soumise. Cependant, le traitement des données est possible pour la preuve d’un droit ou d’un contrat. 

Par exception, **les données d’identification des utilisateurs** sont conservées par notre société pendant une durée de 1 an à compter du dernier contact de la fin de l’exécution des Services concernés.  

Pour les éventuelles **opérations de prospection à destination des utilisateurs de nos Services**, les données seront conservées pendant un délai de trois ans à compter de la fin de la relation commerciale.  

Les données à caractère personnel relatives à un **prospect, non utilisateur**, pourront être conservées pendant un délai de trois ans à compter de leur collecte ou du dernier contact émanant du prospect. 

**S’agissant des statistiques de mesure d’audience,** les informations stockées dans le terminal des utilisateurs ou tout autre élément utilisé pour identifier les utilisateurs et permettant leur traçabilité ou fréquentation ne seront pas conservées au-delà de 13 mois. 

Pour la **gestion des demandes de droit sur vos données personnelles**, les données seront conservées pendant un an. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

7

### Transferts des données hors Espace Economique Européen  :

La politique de EFFENCY est de ne pas transférer de données hors de l’Espace Economique Européen.  

Dans une telle hypothèse, EFFENCY s’engage à ce qu’ils soient effectués moyennant des garanties appropriées, notamment contractuelles et techniques, en conformité avec la réglementation applicable en matière de protection des données personnelles. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

8

### Cookies :

Cette rubrique est consacrée à la gestion des cookies sur le Site et l’Application et est destinée à vous informer sur l’origine et l’usage des informations de navigation traitées à l’occasion de votre consultation de notre Site ou de notre Application et sur vos droits. 

**Qu’est-ce qu’un cookie ?** Un cookie ou traceur est un fichier électronique déposé sur un terminal (ordinateur, tablette, Smartphone, consoles de jeux etc.) et lu lors de la consultation d’un site internet, d’un courrier électronique, de l’installation ou de l’utilisation d’un logiciel (tel que Chatbot) ou d’une application mobile et ce, quel que soit le type de terminal utilisé. 

**A quoi servent les cookies ?** Les cookies utilisés sur notre Site et Application servent à vous différencier pour améliorer votre navigation et les services que nous vous proposons. Ils peuvent être émis et déposés directement par EFFENCY ou ses prestataires ou partenaires. 

**Comment gérer les cookies ?** A chaque arrivée sur le Site ou l’Application et au démarrage de notre Chatbot, une bannière explicative sur l’utilisation des cookies apparaîtra sur laquelle vous devrez cliquer pour autoriser ou non les cookies ou les sélectionner. L’enregistrement d’un cookie dans votre terminal est subordonné à votre acceptation. Vous pouvez choisir les cookies pouvant être déposés sur votre navigateur de manière à ce que des cookies soient acceptés et déposés ou au contraire refusés, de manière individualisée ou globale. 

**Quels cookies peuvent être déposés ?** Il existe 4 types de cookies déposés sur notre Site et notre Application : 

* **Les cookies techniques ou fonctionnels :** Ces cookies facilitent l’utilisation de notre Site ou de notre Application ou de leurs fonctionnalités. Ils permettent notamment de vous authentifier sans avoir à ressaisir vos données de connexion et de connaître la langue d’affichage. 
* **Les cookies internes nécessaires au bon fonctionnement du site :** Nous n’utilisons pas de cookies de ce type. 
* **Les cookies de mesure d’audience :** Notre site et notre Application utilisent l’outil **Google Analytics** qui est un outil Google d’analyse d’audience Internet permettant à EFFENCY de mieux comprendre le comportement de ses utilisateurs. Cet outil peut utiliser des cookies pour collecter des informations et générer des rapports sur les statistiques d’utilisation d’un site Web sans que les utilisateurs individuels soient identifiés personnellement par Google. Le cookie « \_\_ga » est celui qui est le plus utilisé par Google Analytics. 

Outre la génération de rapports sur les statistiques d’utilisation d’un site Web, Google Analytics permet également, en association avec certains (…) cookies publicitaires (…), d’afficher des annonces plus pertinentes sur les sites Google (tels que la recherche Google) et sur le Web. Vous pouvez accéder à la politique de confidentialité Google Analytics à l’adresse [https://www.google.com/analytics/learn/privacy.html?hl=fr](https://www.google.com/analytics/learn/privacy.html?hl=fr). 

Les cookies à des fins statistiques d’audience ne sont pas conservées au-delà de 24 mois. 

* **Les cookies tiers destinés à améliorer l’interactivité de notre Site et de notre Application :** Notre Site et notre Application utilisent certains services proposés par des sites tiers qui engendrent le dépôt de cookies tiers par ces services et soumis à leurs politiques de confidentialité. Il s’agit notamment des boutons de partages présents sur les sites « Twitter » (lien vers le site), « Facebook » (lien vers le site), « Linkedin » (lien vers le site). Nous vous invitons à consulter les politiques de confidentialité de ces réseaux sociaux et d’exercer vos choix en paramétrant vos comptes sur chacun d’eux. 

Nous n’utilisons pas de cookies publicitaires. Toutefois, si nous devions en utiliser à l’avenir, nous vous en informerions au préalable et vous auriez la possibilité le cas échéant de désactiver ces cookies. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

9

### Quels sont vos droits et comment les exercer  :

Conformément à la règlementation en vigueur, vous disposez sur vos données personnelles des droits suivants : 

*  Un **droit d’accès** : vous disposez du droit de nous demander quelles données EFFENCY détient et d’en obtenir la communication. 
*  Un **droit de rectification** : vous disposez du droit de demander la rectification des données inexactes détenues par EFFENCY et d’en être notifié. 
*  Un **droit d’effacement** : vous disposez du droit d’obtenir de EFFENCY l’effacement des données vous concernant et d’en être notifié. 
*  Un **droit** **à la limitation du traitement** : vous disposez du droit de nous demander de suspendre et de limiter le traitement de vos données le temps qu’une vérification puisse avoir lieu. 
*  Un **droit à la portabilité des données** : vous disposez du droit à obtenir que vos données personnelles vous soient transmises dans un format structuré et de les transmettre à un autre responsable de traitement. 
* Un **droit d’opposition** : vous disposez d’un droit de vous opposer, à tout moment, à figurer dans un fichier pour des motifs légitimes. 
* D’un droit de ne pas **faire l’objet d’un profilage** : vous disposez du droit préalable à consentir ou non à tout « profilage », c’est-à-dire à toute décision vous concernant prise sur la base d’un traitement automatisé, et dans le cas où vous auriez consenti à un tel profilage, vous disposerez du droit à un réexamen de votre situation par une personne humaine en vue d’obtenir une explication sur la décision prise ou d’en contester la décision.  

Vous pouvez exercer vos droits directement auprès de EFFENCY selon les moyens suivants : par courrier électronique à team@effency.fr , sur le Site ou l’Application, dans la rubrique « contact »  ou par courrier postal à EFFENCY, 78 avenue de Flandre – 75019 Paris. 

En cas de communication d’une pièce d’identité pour justifier de votre identité, nous la conserverons pendant 1 an lorsque cette communication est effectuée dans le cadre de l’exercice d’un droit d’opposition. 

En cas de litige, vous pouvez contacter la CNIL, sur le site web www.cnil.fr ou par courrier : CNIL 3 place de Fontenoy, TSA 80715, 75334 Paris Cedex 7.  

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

10

### Sécurité des données collectées :

Nous prenons ainsi que nos partenaires et sous-traitants toutes précautions utiles, mesures organisationnelles et techniques appropriées pour préserver la sécurité, l’intégrité et la confidentialité de vos données à caractère personnel et notamment, empêcher qu’elles soient déformées, endommagées ou que des tiers non autorisés y aient accès. Ces mesures tiennent compte de l’état de l’art, de la doctrine de la CNIL et de l’ANSSI et sont conformes aux standards de sécurité en vigueur. 

Les principes suivants président les développements de notre Site et de notre Application, tant au niveau infrastructures techniques (hébergements sécurisés, politique de sécurisation et contrôle d’accès) que du point de vu applicatif (développement du Site et de l’Application) :  

* Collecte des données sécurisées ; 
* Stockage garantissant l’intégralité et la confidentialité des données ; 
* Sécurisation des environnements de développement ; 
* Sécurisation de l’accès aux données ; 
* Limitation de la sous-traitance. 

Nous traitons les données personnelles au sein d’infrastructures sécurisées localisées dans l’Espace Economique Européen ; notre Site et notre Application font l’objet d’audits réguliers permettant de garantir un haut niveau de sécurité. 

**Notice**: Undefined index: title\_display in **/home/effency-user/applications/wordpress/wp-prod.new/wp-content/plugins/premium-addons-for-elementor/widgets/premium-counter.php** on line **1377**  

11

### Entrée en vigueur

La présente politique de confidentialité est entrée en vigueur en mars 2021 

#### C'est en testant qu'on comprend...

Prenez contact avec la team EFFENCY et adoptez TeamGether !

----------------------------------

##### Effency

##### Vous

##### Contact

team@effency.fr

07 61 43 61 70

[<span data-metadata=""><span data-buffer="">55 Rue la Boétie, 75008 Paris](https://goo.gl/maps/FG8v5keiCbHJXxig6)

Copyright © 2024 Effency | Propulsé par Effency

Manage Cookie Consent

We use cookies to optimize our website and our service.

Functional  Functional Toujours activé

The technical storage or access is strictly necessary for the legitimate purpose of enabling the use of a specific service explicitly requested by the subscriber or user, or for the sole purpose of carrying out the transmission of a communication over an electronic communications network.

Preferences  Preferences

The technical storage or access is necessary for the legitimate purpose of storing preferences that are not requested by the subscriber or user.

Statistics  Statistics

The technical storage or access that is used exclusively for statistical purposes. The technical storage or access that is used exclusively for anonymous statistical purposes. Without a subpoena, voluntary compliance on the part of your Internet Service Provider, or additional records from a third party, information stored or retrieved for this purpose alone cannot usually be used to identify you.

Marketing  Marketing

The technical storage or access is required to create user profiles to send advertising, or to track the user on a website or across several websites for similar marketing purposes.

Accept cookies Deny View preferences Save preferences [View preferences](#)

Manage consent
